★新款劏房？大學生瞓棺材體驗！

大學生體驗過「瞓棺材」後，直言「比想象中好瞓，唔硬、好柔軟」。

幾錢月租？

有怪莫怪

可以去露營

香港人大部分時間都係返工 居住其實唔使好大

U again

廢中每日訓到下午推post

No廢青閒情，今日可以瞓到3:00pm

Today文化新領域有阿中

即時事即時知 下載東網港澳iOS App!
大學生瞓棺材體驗生死
東華三院「圓滿人生服務」計劃與理工大學昨日起舉行「存為愛－生死博覽」，透過「瞓棺材」體驗、一比一的模擬靈堂展示靈堂實景、體驗出生到死亡的虛擬實境遊戲等，並打破社會對死亡的傳統禁忌和恐懼，倡導生前規劃的重要性。有參與的大學生體驗過「瞓棺材」後，直言「比想象中好瞓，唔硬、好柔軟」。東華三院表示，不少人因忌諱討論身後事安排，導致親人對逝者後事意願一無所知，建議市民，尤其長者與家人商討終老計劃。

熱門:
升學顧問 減肥瘦身 海外升學
課程 幼兒課程 電話系統
市場推廣 婚紗攝影 網上商店
禮品 花籃 核數
商標 冷氣工程 英語
興趣班 不織布袋 五金廢料
會計 專業化妝 印刷
脫髮 宣傳方法
我的瀏覽記錄
清除記錄
展覽展示環保棺材（右起兩個）。
展覽展示環保棺材（右起兩個）。
「存為愛－生死博覽」昨起一連三日於理工大學舉辦，包括設置仿照道教儀式喪禮的《靈堂教室》，展示靈堂各種重要物品，如棺材、紙紮品、吉儀等。「圓滿人生服務」計劃經理（推廣）林嘉怡指出，為配合不同年齡及興趣的逝者需要，紙紮品愈出愈新穎，如露營用的帳篷、滑浪板、行山背囊等。

稱「比想象中好瞓」
而模擬靈堂中間放置的棺材更可供參加者親身「試瞓」，有大學生體驗後直言，「比想象中好瞓，唔硬、好柔軟」，又指蓋上棺材蓋後亦見到光線和聽到外面的聲音。

「圓滿人生服務」可按長者意願設計壽衣。（黃凱翎攝）
「圓滿人生服務」可按長者意願設計壽衣。（黃凱翎攝）
有大學生試瞓棺材，覺得比想象中好瞓，感覺柔軟。
有大學生試瞓棺材，覺得比想象中好瞓，感覺柔軟。
「圓滿人生服務」服務經理周淑娟表示，近年社會雖然對死亡話題漸趨開放，但仍被許多長者視之為禁忌，以致長者逝世後，家人不知道應選用哪一張相作「靈堂相」、喪禮採用哪種宗教儀式等，甚至因遺產分配問題而發生爭拗，建議長者預早與家人商討終老計劃，令自己及其家人面對生命終結時得以釋懷。她亦指出，香港近年年輕人自殺問題嚴重，長者自殺問題亦不容忽視，呼籲大眾多些關心身邊人，注意曾否透露「想死」念頭，勿以為開玩笑而忽略。

六十四歲的郭先生對死亡話題不忌諱，已清晰告知家人，希望死後捐出器官，並希望骨灰撒於公園，部分遺產將捐予慈善機構，他認為最緊要活得精彩，「輕輕鬆鬆講bye bye」。

理大搞殯儀博覽
「圓滿人生服務」自二○○九年起為長者提供教育、善壽及殯儀等一站式服務，每年服務超過八千人，今年首次舉辦博覽會。博覽昨日起至周日（十二日）於理工大學舉行，不設入場費，部分活動需預先報名，市民可瀏覽活動網站（ 報名及查看活動詳情。

私人空間都無
打j都唔得
點解壓

lm

未來香港床位

棺材太細啦... 如果有兩個棺材位就差唔多